歌唱家激似習近平 抖音賬號被封

全文

歌唱家激似習近平 抖音賬號被封

【本報訊】旅居歐洲的中國著名演唱家劉克清疑因和中國國家主席習近平「撞臉」，在內地短片分享平台抖音被指「形象違規」遭遇封號，他後來更換頭像造型照片，賬號才獲解封。

劉克清與習近平「撞臉」。

屢被投訴頭像違規

現年63歲的劉克清目前人在德國，他去年九月開設抖音賬號，發放聲樂教學影片，瞬間獲得逾37萬人次按讚。網絡照。。。。。。。。。。。。。。。。。。有人以為他冒充習近平：「可能是誤會，有些人看到照片以為是，以為我冒充，我自己本身不覺得甚麼，他們覺得挺像的，可能有不太好影響，所以他們（抖音）向我提出了認證。」他隨後將頭像換成演出時的造型照，事件大致解決，抖音賬號也恢復正常。

劉身邊不少朋友也認為，他極像習近平：「我自己沒有甚麼感覺，但就是很多人說，譬如跟朋友聚會，他們就說：『怎麼你那麼像？』差不多有兩年多以來，很多人。。。。。。。。。。。。。。。